\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}

\title{BELAJAR LAYANAN CLOUD GOOGLE}

\author{LALU HIMAWAN SATRAJI}

\date{\today}

\begin{document}


-
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{COVER3.jpg}
\end{figure}

\newpage


\textbf{Kata pengantar}

Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan nikmat serta hidayah-Nya terutama nikmat kesempatan dan kesehatan sehingga penulis dapat menyelesaikan buku tentang Layanan Cloud Google. Kemudian shalawat beserta salam kita sampaikan kepada Nabi besar kita Muhammad SAW yang telah memberikan pedoman hidup yakni al-qur’an dan sunnah untuk keselamatan umat di dunia.

Buku ini merupakan buku pertama yang telah saya buat yang bertemakan tentang Cloud Computing.
Akhirnya penulis menyadari bahwa banyak terdapat kekurangan-kekurangan dalam penulisan buku ini, maka dari itu penulis mengharapkan kritik dan saran yang konstruktif dari para pembaca demi kesempurnaan buku ini.\\ \\

DIY, desember 2014\\
Penulis
\newpage
\textbf{Daftar Isi}\\
\textbf{1.GOOGLE}............................................................................... 4\\
1.1 Sejarah Google .......................................................................5\\
\textbf{2. CLOUD. COMPUTING}.....................................................5\\
2.2  Devinisi....................................................................................5\\
2.3 Layanan Layanan Cloud Google..............................................6\\
\textbf{3.GMAIL}.....................................................................................7\\
3.1 Langkah Langkah Daftar Akun Gmail.....................................7\\
3.2 Cara Mengirim Pesan Lewat Gmail.........................................9\\
3.3 Cara Membuka Pesan..............................................................10\\
\textbf{4. GOOGLE DRIVE}................................................................12\\
4.1 Devinisi....................................................................................12\\
4.2. Fitur Google Drive.................................................................12\\
4.3 Keunggulan Google Drive........................................................13\\
4.4 Langkah Langkah Masuk Google Drive.......... ........................14\\
4.5 Langkah Download Dan Instal.................................................16\\
4.6 Mengshare File Di Google Drive..............................................20\\
\textbf{5. GOOGLE CALENDER}.......................................................22\\
5.1 Devinisi....................................................................................22\\
5.2 Langkah Langkah Menggunakan Google Calender............... ..22\\
\textbf{DAFTAR FUSTAKA}...............................................................26\\





\newpage
\section{GOOGLE}

Menurut situs kamus popular dictionary.com  arti Google itu sendiri adalah sebuah tren yang sering digunakan dalam pencarian melalui internet. Tren ini seringkali muncul sebagai sebuah kata kerja.
Sederhananya, arti Google secara harfiah adalah MENCARI. Namun karena Google sudah menjadi sebuah tren dalam dunia pencarian dunia maya, maka istilah Google telah berubah menjadi situs pencarian paling terkenal yang ada di internet, yaitu 
Namun menurut Larry dan Sergey (Pendiri Perusahaan Google), Google bukanlah suku kata yang mengandung arti tertentu melainkan sebuah plesetan dari kata “googol,” sebuah istilah matematika untuk bilangan yang direpresentasikan dengan angka 1 yang diikuti 100 nol. Penggunaan istilah itu mencerminkan misi mereka untuk mengatur jumlah informasi di web yang terasa tidak terbatas.\\

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{google.PNG}
\caption{\label{fig:google}logo google.}
\end{figure}

\subsection{SEJARAH GOOGLE}


Google berawal dari proyek penelitian dua mahasiswa Ph.D. Universitas Stanford, Larry Page dan Sergey Brin pada awal 1996 yang mengembangkan teori bahwa sebuah mesin pencari yang berdasarkan analisis matematika hubungan antara situs-situs web akan memberikan hasil yang lebih baik daripada dengan menggunakan teknik-teknik pencarian dasar yang digunakan pada saat itu. Sistem ini pada awalnya dinamakan BackRub karena menggunakan backlink untuk memperkirakan seberapa penting sebuah situs.

Yakin bahwa halaman dengan paling banyak link menuju halaman tersebut dari halaman-halaman web relevan lainnya merupakan halaman-halaman yang paling relevan, Page dan Brin memutuskan untuk mencoba tesis mereka sebagai bagian dari studi mereka – ini menjadi fondasi bagi mesin pencari mereka. Mereka secara resmi membentuk perusahaan mereka Google Inc. pada 7 September 1998. menjadi populer di antara pengguna Internet karena desainnya yang sederhana dan ‘bersih’ serta hasil pencariannya yang relevan. Iklan dijual berdasarkan kata kunci (keyword) sehingga mereka menjadi lebih relevan bagi para pengguna, dan iklan-iklan tersebut diharuskan menggunkan teks saja agar desain halaman tetap rapi dan loading halaman tetap cepat. Konsep penjualan iklan berdasarkan kata kunci diawali oleh Overture yang dulunya bernama GoTo.com. Pada saat kebanyakan perusahaan dotcom lainnya bangkrut, Google secara diam-diam semakin memperkuat pengaruhnya dan mendapatkan laba.
Pada September 2001, mekanisme pemeringkatan Google (PageRank) diberikan hak paten Amerika. Hak paten tersebut diberikan secara resmi kepada Leland Stanford University dan mencantumkan nama Lawrence Page sebagai sang pencipta. Pada Februari 2003, Google membeli Pyra Labs, pemilik Blogger, sebuah situs web pionir dan pemimpin hosting weblog. Akuisisi ini tampak tidak konsisten dengan misi umum Google, namun langkah ini membuat Google dapat menggunakan informasi dari posting-posting blog untuk memperbaiki kecepatan
 Dan relevansi artikel-artikel di googlenews Pada masa puncak kejayaannya pada awal 2004, Google mengurus hampir 80 persen dari seluruh permintaan pencarian di Internet melalui situs webnya dan klien-klien seperti Yahoo!, AOL dan CNN. Share Google turun sejak Yahoo! melepaskan teknologi pencarian Google pada Februari 2004 agar dapat menggunakan hasil pencarian independen mereka.\\
 

\section{CLOUD COMPUTING}

\subsection{Apa itu cloud Computing}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Cloud_Computing.png}
\caption{\label{fig:Clo}Cloud Computing.}
\end{figure}



Mungkin banyak yang bertanya, apa sih cloud computing itu dan apa kegunaannya?\\
\subsection{devinisi}
Dari wikipidia.com menjelaskan bahwa cloud computing itu Komputasi awan  tau inggrisnya cloud computing adalah gabungan pemanfaatan  komputasi dan pengembangan berbasis internet awan,  Awan (cloud) adalah metafora dari internet, sebagaimana awan yang sering digambarkan di diagram jaringan komputer. Sebagaimana awan dalam diagram jaringan komputer tersebut, awan (cloud)dalam Cloud Computing juga merupakan abstraksi dari infrastruktur kompleks yang disembunyikannya.
Ia adalah suatu metoda komputasi di mana kapabilitas terkait teknologi informasi disajikan sebagai suatu layanan Everything as a service (halaman belum tersedia) sehingga pengguna dapat mengaksesnya lewat internet ("di dalam awan")  tanpa mengetahui apa yang ada didalamnya, ahli dengannya, atau memiliki kendali terhadap infrastruktur teknologi yang membantunya. 
Menurut sebuah makalah tahun 2008 yang dipublikasi IEEE Internet Computing "Cloud Computing adalah suatu paradigma di mana informasi secara permanen tersimpan di server internet dan tersimpan secara sementara di komputer pengguna (client) termasuk di dalamnya adalah desktop, komputer tablet, notebook, komputer tembok, handheld, sensor-sensor, monitor dan lain-lain.\\
disini kita akan membahas beberapa layanan cloud yang dimiliki google.\\


\subsection{Layanan-Layanan Cloud Google}

Munngkin banyak yang bertanya, apa saja  yang layanan cloud yang dimiliki google?
Layanan cloud yang dimiliki google saat ini banyak aplikasi karana google adalah salah satu perusahaan cloud computing terbesar di dunia. 
Beberpa layanan cloud yang dimiliki oleh  google adalah :\\

\begin{itemize}
\item Email (gmail).
\item Google Drive.
\item Google Calender.
\item Google music.
\item Dll.
\end{itemize}

\newpage
\section{GMAIL}
Layanan e-mail gratis yang dimiliki google adalah Gmail.\\
Gmail merupkan layanan email yang memiliki banyak fitur-fitur yang lebih lengkap dari layanan email lainnya seperti yahoo mail (Ymail). Selain itu, Gmail juga memiliki fitur-fitur lainnya seperti blogger.com untuk membuat blog, google analytics, google webmaster, dan masik banyak lagi.
Kita dapat mengaksesnya dengan cara masuk ke google.mail.com . sebelumnya kita harus memiliki akaun gmail. Jika kita sudah memiliki akun gamail kita langsung saja memasukkan nama email dan password di form login yang sudah disediakan.
Tapi yang belum mempunyai akun kita haruslah daftar terlebih dahulu, disini juga saya menjelaskan langkah langkah daftar akun gmail.\\


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{gmail.jpg}
\caption{\label{fig:gmail}gmail}
\end{figure}

\subsection {Langkah-Langkah Daftar Akun Gmail.}
\begin{enumerate}
\item Kita masuk ke google.mail.com.

\newpage

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{awalgmail.jpg}
\caption{\label{fig:tampilan}tampilan awal gmail}
\end{figure} 

\item Klik tombol “Create an account” atau “Buat akun” yang ada di sebelah kanan atas halaman Google mail. 


\item Isi kolom-kolom yang ada pada halaman pengisian dengan data Anda:

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{formgmail.PNG}
\caption{\label{fig:tampilan_form}tampilan form gmail}
\end{figure} 

\begin{itemize}
\item Nama: isi dengan nama lengkap Anda, nama depan dan nama belakang.
\item Pilih nama pengguna Anda: isi dengan alamat email yang Anda inginkan.
\item Buat sandi: isi dengan sandi yang tidak mudah ditebak, tapi mudah Anda ingat.
\item Konfirmasi sandi Anda: ulangi memasukkan sandi Anda sebelumnya
\item Tanggal lahir: isi dengan tanggal, bulan, dan tahun kelahiran Anda
\item Gender: pilih yang sesuai dengan jenis kelamin Anda
\item Ponsel: isi dengan nomor HP Anda untuk keamanan
\item Buktikan bahwa Anda bukan robot: isi dengan kode (2 kata dengan spasi) yang ada di halaman tersebut
\item Lokasi: isi sesuai dengan negara tempat Anda tinggal
\item Centang kolom menyetujui persyaratan dan kebijakan dari Google
\item Klik tombol “Langkah berikutnya”

\end{itemize}
\item angkah selanjutnya adalah menyiapkan profil Anda dengan menambahkan foto profile Anda. Untuk menambahkan foto, silahkan klik tombol “Tambahkan Foto Profil”. Anda bisa memasukkan foto dari komputer. Setelah selesai mengatur foto profil, klik tombol “Langkah berikutnya”.
\item 5.	Voila, akun email di Google sudah selesai dibuat. Silahkan klik tombol “Lanjutkan ke Gmail” untuk masuk ke halaman email Anda.
\end{enumerate}

\subsection{Cara mengirim pesan lewat Gmail.}

\begin{enumerate}
\item Silakan login dengan menggunakan akun Gmail anda kemudia cari tombol yang bertuliskan Compose lalu klik tombol tersebut.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{kirim1.jpg}
\caption{\label{fig:gmail_compose}cara compose gmail}
\end{figure}

\item Setelah itu anda diminta untuk mengisi surat anda. Ada 4 hal penting yang harus anda perhatikan :

\begin{itemize}
\item Kolom yang paling pertama silahkan isikan dengan alamat E-mail
penerima/tujuan.
\item Kolom kedua isikan dengan topik dari E-mail yang akan anda kirim.
\item Bagian yang ketiga adalah tempat untuk anda menuliskan pesan anda.
\item ATTACH berfungsi untuk menyertakan/melampirkan file dari komputer anda untuk dikirim melalui E-mail.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{kirim2.jpg}
\caption{\label{fig:gmail_pesan}tampilan compose gmail}
\end{figure}
\end{itemize}

\item Setelah anda mengisi penerima pesan, subject dan isi pesan anad, langkah terakhir adalah dengan menekan tombol Send yang terletak dibagian atas kiri. Silakan anda tunggu hingga proses pengiriman selesai, jika sudah selesai maka biasanya akan muncul pesan “Your message has been sent” dan itu menandakan bahwa pesan anda sudah berhasil terkirim. Anda bisa memeriksanya dengan melihat pada bagian Sent Mail dari akun anda. 
\end{enumerate}

\subsection {Cara Membuka Pesan.}

\begin{enumerate}
\item Silakan login dengan menggunakan akun Gmail anda kemudia cari tombol   yang bertuliskan Compose lalu klik tombol tersebut.


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{loading.jpg}
\caption{\label{fig:gmail_buka}tampilan loadnig gmail}
\end{figure}


\item Pada saat peroses permuatan halaman gmail selnjutnya pilih "memuat tampilah html biasa" yang berada di bagaian paling bawah.

\item Lalu selanjutnya cari tulisan kotak masuk setelah itu pilih bagian yang bertuliskan biru besar.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{baca.jpg}
\caption{\label{fig:gmail_baca}tampilan kotak masuk gmail}
\end{figure}
\end{enumerate}

\newpage

\section{GOOGLE DRIVE}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{google-drive.jpg}
\caption{\label{fig:drive}logo google drive}
\end{figure}

\subsection{devinisi}
Google Drive adalah layanan penyimpanan daring milik Google yang diluncurkan pada 24 April 2012. Layanan ini merupakan ekstensi dari Google Docs dan akan mengganti URL docs.google.com dengan drive.google.com setelah diaktifkan. Google Drive memberikan layanan penyimpanan gratis sebesar 5 GB dan dapat ditambahkan dengan pembayaran tertentu. 
Dengan fitur unggulan yang sama seperti Dropbox, yaitu sinkronisasi data melalui folder khusus di dalam desktop atau lebih dikenal dengan Desktop Sync Clients. GDrive memberikan kapasitas gratis sebesar 5 GB dan tentunya fitur-fitur yang terintegrasi dengan layanan Google lainnya seperti: Gmail, G+ dan Google Search. Fitur yang bisa digaris bawahi dari GDrive adalah API’s untuk para Developer. Hingga kini GDrive telah terhubung dengan puluhan aplikasi pihak ketiga.\\

\subsection {Fitur Google Drive :}
\begin{itemize}
\item Kapasitas penyimpanan dokumen gratis hingga 5GB.\\
Google Drive akan memberikan ruang penyimpanan gratis bagi penggunanya sebesar 5GB, tidak terhitung dokumen yang Anda buat melalui Drive. Anda dapat mengupload 30 jenis file termasuk file Photoshop, video, foto dan sebagainya. Google Drive mendukung hampir seluruh jenis file yang populer.
\item Berbagi file, folder dan seluruh isi drive Anda.\\
Sama seperti Google Docs, Anda dapat berbagi file melalui Google Drive. Hanya dengan meng-klik kanan di file atau folder dan memilih “Share” dan memilih opsi sharing yang ada. Untuk mengijinkan seseorang dapat mengakses seluruh drive Anda, klik tombol orang tersebut dan tanda tambah (plus) di bagian atas.
\item Menggunakan sistem pencari Google.\\
Dengan teknologi pencarian Google yang dibenamkan di aplikasi Google Drive, Anda dapat melakukan pencarian foto pada bagian ‘search’. Anda juga dapat melakukan pencarian teks pada dokumen yang di-scan. Setelah beberapa pengujian, fitur ini ternyata tidak sepenuhnya dapat dipercaya, tapi cukup pantas untuk dicoba sebagai penolong pencarian file atau foto.
\item Mengkolaborasikan video, foto dan lainnya.\\
Fitur kolaborasi Google Docs sekarang tersedia untuk berbagai jenis file. Sebagai contoh, jika Anda meng-upload sebuah video di Drive dan berbagi dengan seseorang, Anda dapat berdiskusi mengenai video tersebut dengan fasilitas komentar.
\item Menginstal aplikasi dari pihak ketiga\\
Developer pihak ketiga dapat membangun aplikasi yang dapat bekerja dengan baik di Google Drive. Anda dapat melakukan edit foto dengan menggunakan aplikasi Pixlr, mengirim fax secara gratis dengan aplikasi HelloFax dan menandatangani dokumen resmi dengan aplikasi DocuSign. Semuanya dapat dilakukan lewat layanan Google Drive. Untuk mendapatkan aplikasi ini dan lainnya, kunjungi Google Drive > Settings > Manage apps > Get more apps
\end{itemize}


\subsection{ Keunggulan Google Drive:}
\begin{itemize}
\item Menyediakan ruang penyimpanan sebesar 5GB secara gratis.
\item Google Drive terintegrasi dengan layanan Google lainnya.\\
Hampir seluruh aplikasi dari Google terintegrasi dengan baik di Google Drive. Seperti untuk melakukan pelampiran (attachment) di Gmail, Anda dapat mengakses file dengan cepat melalui Drive dan pengguna Google+ dapat mencari video dan gambar di Drive secara instan untuk mensharingnya di jejaring sosial.
\item Aplikasi pihak ketiga menjadi salah satu pemeran penting.\\
Google tidak membatasi Drive, bahkan membuka peluang bagi pihak ketiga untuk membuat aplikasi yang dapat didukung oleh Google Drive.
\item Windows, Mac dan Android dapat turut serta meramaikan Google Drive.
Salah satu keunggulan penting Google Drive adalah layanan ini dapat mendukung berbagai platform termasuk Apple dan Microsoft. Perusahaan mengatakan pada 24 April yang lalu bahwa Drive juga akan mendukung berbagai perangkat yang berbasis Windows, Mac dan tentunya Android.
\item Perusahaan menyatakan akan mendukung iOS secepatnya.
\item Google Drive dapat mendukung berbagai jenis file.\\
Menurut perusahaan, Google Drive dibenamkan dengan pendukung file native yang dapat mendukung hingga 30 jenis aplikasi format file berbeda. Jadi Anda tetap dapat membuka file seperti Photoshop atau Illustrator meskipun tidak memiliki aplikasi tersebut di komputernya.
\item Melihat perubahan masa lampau.\\
Menurut Google, Google Drive mengijinkan pengguna untuk mengecek perubahan yang mereka lakukan dalam batas 30 hari sebelumnya. Lebih lanjut, perusahaan juga menyediakan cara lain bagi Anda untuk dapat menyimpan langkah revisi spesifik yang sangat penting untuk sepanjang waktu.
\item Google Drive juga menyediakan layanan berbayar yang dapat memperbesar ruang penyimpanan Anda.\\
Untuk ruang penyimpanan hingga 25GB = Anda harus membayar 2.49 dolar per bulan, 100GB = 4.99 dolar per bulan dan 1TB = 49.9dolar per bulan.
\end{itemize}

\subsection {Langkah-Langkah Masuk Google Drive.}
\begin{enumerate}
\item Buka alamat http://drive.google.com , maka akan muncul halaman seperti ini.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drive1.jpg}
\caption{\label{fig:awaldrive}tampilan awal google drive}
\end{figure}

\item Klik tombol “Masuk” (yang di dalam kotak merah pada gambar di atas), kemudian akan masuk kehalaman selanjutnya seperti dibawah ini.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{drive2.jpg}
\caption{\label{fig:drivelogin} form login google drive}
\end{figure}
Jika kita telah memiliki akun di google, misalnya telah menggunakan gmail, maka tinggal memasukkan username dan password yang kita miliki pada kotak di halaman tersebut, sedangkan bagi yang belum memiliki akun di google, maka klik tombol SIGN UP di kanan atas halaman tersebut, dan lakukan proses pendaftaran seperti pada umumnya.

\item Setelah sign in dengan akun google yang kita miliki, maka akan muncul
tampilan berikut. Klik tombol warna biru di kiri bawah dengan tulisan “Try Google Drive”.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drive3.jpg}
\caption{\label{fig:drive2} tampilan selamad datang google drive}
\end{figure}

\item Lalu akan masuk ke halaman berikut ini.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drive5.jpg}
\caption{\label{fig:drive3} google drive}
\end{figure}

\item Sampai disini pendaftaran layanan Google Drive telah selesai, kita telah dapat menggunakan Google Drive melalui web browser, untk meng-upload file yang akan disimpan di Google Drive, klik tombol warna merah di menu sebelah kanan tepat disebelah tombol bertuliskan Create, yaitu tombol bergambar harddisk dengan tanda panah ke atas, kemudian akan muncul menun pop-up lalu pilih “Files…”, sebagaimana ditunjukkan pada gambar dibawah ini yang di kotak warna merah.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drive4.jpg}
\caption{\label{fig:driveapa} upload google drive}
\end{figure}

\item Selanjutnya akan muncul windows untuk memilih file mana yang ingin di upload.
\end{enumerate}

\subsection {Langkah Download dan Instal}
\begin{enumerate}
\item Masuk ke dashboard akun Google Drive melalui link ini http://drive.google.com, isi dengan username dan password yang dimiliki.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drive2.jpg}
\caption{\label{fig:log} form login google drive}
\end{figure}

\item Pada halaman ini, klik link yang ditunjuk oleh tanda panah pada gambar untuk mendownload software Google Drive yang akan di install di komputer.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{drived.jpg}
\caption{\label{fig:downl}download aplikasi google drive}
\end{figure}

\item kemudian kelik tombol "Accept dan install".
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{accept.jpg}
\caption{\label{fig:instal1}langkah download aplikasi google drive}
\end{figure}

\item selanjutnya adalah peroses download.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{prosesdown.jpg}
\caption{\label{fig:instoldong}proses download instalasi}
\end{figure}

\item Setelah download selesai, selanjutnya akan diminta memasukkan username dan password akun google. 

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{logaplk.jpg}
\caption{\label{fig:instalas}login aplikasi google drive}
\end{figure}

\item Setelah mengklik tombol Sign in, maka akan muncul tampilan seperti berikut ini, klik Next.
\newpage

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{next.jpg}
\caption{\label{fig:instalee} instalasi aplikasi google drive}
\end{figure}


\item Berikutnya akan muncul tampilan seperti dibawah ini, klik tombol Start Sync, maka proses selanjutnya akan ada sebuah folder Google Drive di komputer yang isi folder tersebut akan disinkronisasikan dengan file yang ada di akun Google Drive.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{start.jpg}
\caption{\label{fig:instendahjak} instalasi aplikasi google drive}
\end{figure}

\item Setelah mengklik tombol Sign in, maka akan muncul tampilan seperti berikut ini, klik Next.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{next.jpg}
\caption{\label{fig:ye ruen} instalasi aplikasi google drive}
\end{figure}

\item Berikutnya akan muncul tampilan seperti dibawah ini, klik tombol Start Sync, maka proses selanjutnya akan ada sebuah folder Google Drive di komputer yang isi folder tersebut akan disinkronisasikan dengan file yang ada di akun Google Drive.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{start.jpg}
\caption{\label{fig:limains} instalasi aplikasi google drive}
\end{figure}

\item Sampai disini proses instalasi telah selesai, folder Google Drive akan berisi file yang sama dengan yang tersimpan di akun Google Drive di internet.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{brows.jpg}
\caption{\label{fig:browsfil} tampilan isi folder}
\end{figure}

\end{enumerate}

\subsection {Mengshare File di Google Drive}
\begin{enumerate}
\item Seperti biasa masuk dulu ke google drive, http://drive.google.com.
\item Selanjutnya centang file yang ingin untuk di share.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{centang.jpg}
\caption{\label{fig:hihi} langakah share google drive}
\end{figure}

\item Setelah itu kilik tombol share yang ada pada atas.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{tambah.png}
\caption{\label{fig:hoho} langakah share google drive}
\end{figure}

\item  Masukkan email tujuan jika ada pesan tambahan bisa di tambahkan.
\item  Terakhir tekan kirim.
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{share1.png}
\caption{\label{fig:hiha} langakah share google drive}
\end{figure}

\end{enumerate}

\newpage
\section {Google Calender}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{google-calendar-icon.png}
\caption{\label{fig:cek} langakah share google drive}
\end{figure}
\subsection{devinisi}
Mungkin ada yang menanyakan kenapa google Calender dibuat sedangkan kalender dirumah atau kantor sudah ada?
Google Calendar ini adalah fasiltas yang seperti kalender, memiliki fungsi dalam memanage kegiatan kita berdasarkan tanggal bulan tahun. Kita juga bisa memasangkan alarm pada hari tertentu sesuai dengan keinginan kita. Hal tersebut sebagai reminder apabila kita memiliki kegiatan penting yang harus dilakukan. Google calendar ini bisa dibuka di handphone atau gadget lainnya yang mendukung google calendar. Hal tersebut tidak seperti Ms Outlook yang hanya dapat digunakan pada sistem operasi tertentu.\\

\subsection {Langkah Menggunakan Google Calender.}
\begin{enumerate}
\item Buka google calender http://www.google.com/calendar.
\item Login menggunakan Email dan password Email anda.

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{logincalender.jpg}
\caption{\label{fig:cekyosa} Login google calender}
\end{figure}
maka akan masuk kehalaman ini
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{calender.jpg}
\caption{\label{fig:cekyo} menggunakan google calender}
\end{figure}

\item Untuk membuat kalender baru, klik tombol segitiga kecil di sebelah tulisan “My Calendars” pada menu sebelah kiri, akan muncul menu dropdown lalu klik pilihan “Create new calendar”. Seperti tampilan gambar berikut ini:

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{calender2.png}
\caption{\label{fig:cekyoev} menggunakan google calender}
\end{figure}

\item Maka akan masuk ke halaman “Create New Calendar” untuk pembuatan kalender seperti dibawah ini, isi semua informasi yang diperlukan, termasuk kepada siapa kalender ini akan di share serta apa permissionnya. Setelah lengkap, klik tombol “Create Calendar”.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{createcalender.jpg}
\caption{\label{fig:cekyoevo} menggunakan google calender}
\end{figure}
\item Setelah kembali ke halaman dashboard Google Calender, selanjutnya tinggal mengisi jadwal pada kalender yang telah dibuat. Untuk mengisi jadwal bisa dengan beberapa cara, pertama dengan cara klik tombol warna merah bertuliskan “Create” pada menu sebelah kiri, atau bisa juga dengan cara double-click di kotak tanggal yang akan kita isi jadwal pada tanggal tersebut. Maka akan masuk ke halaman pengisian jadwal seperti ini:

\newpage
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{googlecalender.jpg}
\caption{\label{fig:cekyoevi} menggunakan google calender}
\end{figure}

\item Setelah selesai, untuk mengisi jadwal pada tanggal yang lain sama seperti langkah pada no.5
\end{enumerate}

\newpage
\section{Daftar fustaka}
\begin{itemize}
\item http://megacara.com/

\item http://evvayulinda.blogspot.com/
\item http://inet113110021.wordpress.com/2011/11/04/modul-5-aplikasi-berbasis-layanan-cloud/
\item http://www.cloudindonesia.or.id/mengatur-jadwal-dengan-google-calendar.html
\item http://id.wikipedia.org/wiki/Google-drive/
\end{itemize}

\end{document}